【科技】中国開始block哂全部用TLS1.3+ESNI嘅HTTPS加密連結

講解：
HTTPS我諗大家都知，係用嚟上網加密用，保護你部電腦同個server之間嘅傳輸。

HTTPS其實不斷更新緊，最新嘅版本TLS1.3有一個新功能：ESNI，彌補咗咁多年嚟HTTPS嘅一個漏洞。

TLS1.2或之前嘅HTTPS，係會用SNI，即係有一個位其實冇加密：個網站嘅base名。即係話，第三者其實係知道你上連登（），但係佢會見唔到你上連登做緊咩，睇咩po，貼咩po。

新嘅TLS1.3，用ESNI，呢個資料都睇唔到，如果加上DNS-over-TLS或者DNS-over-HTTPS，再做埋domain fronting，基本上電訊商係會唔會知道你上緊邊個網站。

中国嘅防火牆 The Great Firewall of China 喺7月尾開始，block哂呢啲TLS1.3嘅connection。睇嚟係因為之前係用SNI嚟block人上個別網站。

支那 = trash ^^

不推文左

如果全面更新到TLS1.3，係咪基本上防火牆廢左?

唔小心負評左

推

721

推

無野啦，應該如果全面upgrade到TLS1.3，支那會block哂佢，跟住全部唔比上
最好就咁，佢同斷網無分別

防火牆check到1.3就全block喎
即係正正式式變intranet

支那：唔準用破解唔到嘅密碼

即係 中國 要 知道你上過咩網 做過d咩

狗在牆內哭了

其實仲可以有其他方法block人，但係成本會一路增加。

DNS我哋可以連去一啲加密嘅DNS-over-TLS或者DNS-over-HTTPS嘅server，但係佢可以點名block嗰個server，當然會有collateral damage，因為如果你用Cloudflare嘅1.1.1.1，佢成個Cloudflare block咗，會有可能搞到好多網都上唔到。

如果個網站做domain fronting，host喺一啲Amazon/Google/Cloudflare嘅server到，你一block個IP，就會成堆其他網站死哂。呢個亦都係Telegram曾經用嚟抵抗俄羅斯block佢嘅做法（基本上係攬炒策略）。

TLS1.3基本上係大細所趨，因為冇人會食死一個舊嘅加密制式，隨著時間，遲早TLS1.2會deprecate。（其實而家舊啲嘅，e.g. SSL 3.0或之前，如果你個網站set咗用，用戶嘅瀏覽器Firefox/Chrome/Safari係會直情唔肯connect）

鎖國

明解，不過VPN係咪唔影響，佢地咪全城用VPN囉

Ching，VPN嘅traffic一睇就凸出嚟㗎，
block得仲易過HTTPS。

好期待elon mask既starlink空投互聯網。

仲有，中国connect到嘅VPN server基本上係已經俾中共vet過，個server根本log哂你上過咩。
仲好，集中log。

兩、三年後有

最好一直block落去

想睇佢同成個世界internet脫軌
到時佢因為版本太舊連唔上 外面啲網就好笑

變真。intranet

推 國際文宣當然重要，但做本地文宣團結大家同樣重要 - 分享自 LIHKG 討論區

推我願榮光歸香港

up

香港都唔例外

有用資料
咁要睇下brower / ios / android
幾時drop埋tls v1.1 同1.2
越快越好

全面TLS 1.3 + DNS over https再starlink射落黎

其實isp唔會完全唔知，先前睇過篇文話isp就咁。base on 你去過既ip，都會估到7-8成你上緊咩網，即使你用緊DoH + HTTPS。
如果佢地要做surveillance，佢地可以向root domaim個類機構拎到doamin list，然後自己query返整個所有網站，基本上都會估到你上緊咩網
所以VPN先係隱藏上網腳印最好方法

所以要shadowsock 呢啲同佢鬥

其實係咪仲睇到IP?

到時學北韓，見到天台有隻衛星鑊就入屋調查

唔明
個封包嘅destination唔係連登server咩？
點樣隱藏？

等睇全世界upgrade晒做tls 1.3
中國變intranet

唔係隱藏ip
淨係隱藏hostname

支那反封鎖外國網絡

支持

淨係知道destination IP意義唔大，粒IP可以係公家load balancer / Cloudflare之類，樓上有巴打講嘅「攬炒方案」

push

nord呢？

中共反對，即係是做啱了

TLS1.3 入面未必人人用ESNI

lm

之前睇reddit見到
支共只要喺中國版Windows預裝佢哋嘅CA
就已經可以man in the middle attack
咁點解仲要block新版TLS？

Search 咩keywords 會揾到多啲呢啲有關上網既原理睇想學野

中共仲敢對外開game connection咪base on條出海通訊搞加密通訊囉
好過連登某班狗屎垃圾教人用VPN，啲VPN牌子一出事就全世界仆街
應該要百花齊放先啱，方法愈騎呢中共就愈難集中去block
成日話唔要大台，係連登推介某隻VPN同起大台係無分別

唔好FF，一早講明中囯有導彈，所以佢唔會自殺

search ssl

支那狗就應該俾主人圈養

1.1.1.1係可以被BLOCK, 所以cloudflare有提議DNS over TOR

即係大學啲VPN都係唔安全？

唔該Ching

講真 有啲香港公司網站到宜家都未有ssl
你叫佢上到tls1.3姐係玩鳩佢地

有邊間大學唔奶共？

依啲公司就快啲執柒左佢啦

SSLv3 出左大鑊野 (POODLE) 梗係唔用得
印象中TLSv1 同 TLSv1.1 都因為有各自CVE
D人都開始上TLSv1.2

但係TLSv1.3 都唔算出左好耐, 未算普及
所以都應該等多陣先會開始adopt

內循環

係end device 做太難manage
做依啲野一定係喺infra層面做

其實支那不嬲都唔準私人裝衛星鑊

《衛星電視廣播地面接收設施管理規定》
第八條 個人不得安裝和使用衛星地面接收設施。
違反本規定，擅自安裝和使用衛星地面接收設施的，由廣播電視行政管理部門沒收其安裝和使用的衛星地面接收設施，對個人可以並處5000元以下的罰款，對單位可以並處5萬元以下的罰款。

CHING CISSP?

因為實有人用其他牌本嘅windows

其實cheap D 唔想買cert 咪拎隻cloudflare 加張letsencrypt 每半年rotate 一次 笠住個service囉
都係做第一次麻煩D姐

學到野

我自己屋企部Server都有用letsencrypt
寫個cronjob 三個月update 一次

SSLVPN都要用cert

所以只要BROWSER支援TLS1.3就可以?

nameserver指左入cloudflare之後唔係已經有張1.2嘅wildcards cert啦咩
點解仲要letsencrypt？求教

應該係所有TLS1.3既網都唔會見到支那五毛

on9仔 用caddy2啦 自動update acme record架柒頭

佢講明當地政府批准先會搞

香港走唔甩

支那年頭唔係加咗呢條法咩

你唔係宜家先知下話

大家學術討論下姐 唔洗爆曬粗嘅

Chrome "use secure dns" option 已經支援DoH

南韓一年前 block 晒 ESNI

唔該唔好放D支那生番出嚟
鎖國啱晒佢哋㗎喇

屌你 正呀喝

用大學VPN 等同實名認證

幾年前去支那探親用咗
好在近幾年都冇再用

清sick波

certbot都唔使用

連燈要快啲轉

cloudflare去你server嗰到係明文嚟好似係

永遠記住一句
免費嘅最貴

可以download cloudflare張cert
加密返CDN去你server個段

姐係驚isp可以cap到cloudflare同你server之間既package?

又冇咁差
你同server之間嘅溝通應該有加密
係知道你上過咩網咁解

軟路由正常運作中

反而DNS個part 重要D
一陣仲係行UDP port 53 就真係

係咪講緊呢篇個做法？ 我番去研究下先
但想問埋上面用自己 cloudflare + letsencrypt嘅師兄係出於咩考慮要用自己cert唔用埋cdn個張

你咁講,用支那VPN同server之間都有加密架喎, 佢都未必知你真實身份
但用大學VPN就一定搵到你真人係邊個

一個資訊社會發達地方, 乜仲有網站仲會用1.0 /1.1 咩

支那VPN app可以讀IMEI知道係邊部手機
但單靠IMEI應該唔知你真人身份

連仔幾時上1.3

點解？
南韓唔係民主國家咩？

民主國家唔代表唔會監控你或者唔block你，14眼就係做緊依樣嘢，特別係5eyes，玩得最癲就係美國同英國。不過一定有連登話畀民主國家監控冇所謂

係
其實仲有第二個玩法，就係自己self sign一張
但Cloudflare check唔到cert error
俾人MITM都唔知

其實民主國家除咗反恐同反間諜之外
仲有冇為咗其他原因監控？

一裝個we7pay就

南泡有block親北泡嘅website

HTTP已經慢慢block緊
未來全部轉做HTTPS啵
中國真係膠

😂😂頂...用實名vpn咁低能

咁樣嘅話同支共有咩分別

如果個機制比政府濫用
攞咗嚟控制輿論幫自己連任嘅話點算？

其實民主唔代表唔監控囉。只示過有民主自由同班 權嘅地方會有制衡機制，唔會成日講咩三權合作，一個普通人可以有法律工具去保護自己甚至反抗。唔似得啲強國行政立法司法都係同一個人咁解

IP都唔駛check

喺美國證明target有犯罪
就可以向法庭申請監控（偷聽等等）
申請咗嘅先可以作證據

香港都有類似玩法
不過唔好拎啲有三權分立嘅國家比

我比較關心監控嘅原因多啲
係為咗反恐呢類正當目的
定係比人攞咗嚟達成私利/控制輿論？

咁冇乜用喎。

你可以自己去瞭解下，我答你唔到。

睇番#45
淨係得IP未必知道你上過咩網

請問點check啲網係用緊咩技術？定應該叫connection

Browser F12
Security

因為多咗個IPsec header?

睇唔明幫推

但係佢支國有廠

香港都會斷網

有做fronting 先有用，即係連登咁，先係去cloudflare, 以前知hostname 就知係lihkg
唔知hostname 就只會知連去cloudflare, cloudflare 面呢浸可以有十九幾萬個website 同一個IP

留明

師兄你用中共opensource project 花式自殺咁可愛

IPSec有佢嘅獨特header
OpenVPN一handshake已經公佈咗你係OpenVPN
Wireguard又係
SSH tunnel又係
PPTP直情幫你解密咗都得lol

基本上全部VPN都係凸出嚟，因爲平時嘅上網traffic係唔會不斷同同一個IP有加密傳輸㗎嘛（而且冇任何其他connection，淨係得一個）

TOR
連入去TOR network嘅時候要首先搵entry node
而全世界嘅entry node係公開嘅

你根本連都連唔到
支那人用TOR係要首先搵一個地方搭個bridge node，再經佢入TOR
而你由支那入bridge，係要靠方法去obfuscate你個traffic，如果唔係北京會一下即刻知道你嘗試緊入TOR

當然未普及
我嘅意思係遲早TLS1.2都會出事/各大網站全部轉用TLS1.3+

留名學野

做支國人係咁架啦

Nginx/Apache/HAProxy+Certbot傳統配搭
始終覺得因爲多大公司用，nginx/apache/haparoxy嘅漏洞會快fix過caddy
（雖然caddy話就話係Go有多啲memory safety...）

係deep packer inspection 角度係會望住d packet heater 某d offset 所以一路講用OpenVPN, IPSec, L2TP, PPTP 係等於自殺

但如果用SSLVPN, under TLS 1.2 只可以睇到好多由依個網站去你既流量，類似既pattern 會有SSLVPN, video steaming, file sharing 等等

所以得閒其實最好係轉下SSLVPN 個domain 先會係上策

所以要有domain fronting
當你個敏感嘅網擺坐上去一個好多人用嘅CDN到，就算ISP有你嘅IP connection records，都唔會知道你連緊去邊一個網站

講真我諗唔到用cronjob有咩唔好

LM 學嘢

連Host都睇唔到, 咁樣公司o的proxy會廢左武功

支那全面封鎖

自己server梗係玩新野啦

好快我地都會比人block埋

Apache 有mod_md 半自動去renew letsencrypt

咁依家連登用左1.3未

瞓左幾耐呀

但底層 openssl 好似未support ensi

"SSLVPN" 其實即係 OpenVPN... （OpenVPN就係用OpenSSL嘅技術搭一個VPN出嚟）
新版有個做法係連個handshake都用TLS包住，跟住你如果將個port set做443，再用TCP，咁就可以「扮」係普通嘅HTTPS traffic。

但係支那個Great Firewall其實都係會大概一兩分鐘後block到，因爲個traffic shape係有pattern，唔似平時嘅HTTPS。

lihkg 唔係 1.3？

放SSL seer 唔應該同你web sever 用埋同一隻，應該前面Nginx SSL offload 後面用Apache

只要香港一日仲係金融中心都唔會有得block，炒股最緊要係消息
當然支那要攬炒香港就另計

個traffic sharp 會似video steaming or file sharing, 所以你係要用d方法令到URl filter cat 覺得你係video steaming or file sharing 網站

好奇連登係咪TLS1.3?

長知識了

內偱還網

長你老母！ 用中國字

Traffic shaping要做到似video streaming係咪要不斷send/receive
但係又要consistent，因爲仲有metadata analysis（例如你不嬲唔會星期三4PM睇電影，但係呢日就特然間「睇電影」睇咗淨係10分鐘，咁就會好明顯）

Man in the middle decryption 個成本好貴，大陸仲要咁多人
有啲web service 係hardcode 左張cert, 你一改就收皮

國際線有任 請每日推Post

支耶WFC?

連登不作回覆

即係點？咁連登係咪用緊1.3

係TLSv1.3

連登係用Cloudflare做fronting
係支援TLS1.3
但係唔係淨係1.3, 1.2/1.1/1.0都得
你上ssllabs check

政府就一定話係前者嘅，但信唔信你睇你，反正我點都唔會信

收錢做打手嘅點會上唔到啊
係見唔到小粉紅啫

其實好多國家都會揾方法去監控自己國民，而且好多時都係唔畀公眾或者國會知

正路
因為唔係個個都用modern browser
你都要顧下班用陳年browser / 陳年OS 嘅人

所以佢應該係用類似old configuration

上面位巴打又寸得濟
用咩web server 又唔係淨係睇佢有冇得auto renew cert.嘅
答返你個問題，cronjob 用certbot renew 試過renew唔到
因為咁啱個certbot 有新version，唔upgrade就renew 唔到cert.
咁upgrade certbot 又要手動

你睇緊AV公安都同你一齊睇添呀

人哋個作者都畀支共請茶，逼住要清咗個project，之後嗰啲都係噉畀支共block，支共冇噉得閒同錢去整噉大壇大頭佛畀自己嘆

一般連登仔好少睇監控成本，或者未了解到大範圍 monitoring, deception, packet capture 有幾麻煩

有陣時小心d好

支那只有騙子會係真

請用「學到嘢」

我知，但唔需要直接就話佢係支共囉，又冇證據

你地認為連登係支持言論自由既平台嗎？

我又唔係咁諗
佢opensource 得, 個concept 又viable 嘅時候
佢真係咁仆街種個backdoor野
D人都會醒水fork 個project 自己整過
係opensource 想出賤招真係冇咁易

之前有單華為想patch kernel 加backdoor結果俾人發現

講真，用opensource 咁多年，一次都無自己睇過個source

如果我無記錯，1.1.1.1 好似一早比大陸block左

小心駛得萬年船 多數IT security outbreak 都係衰on9

傻仔，人地奶大陸奶到發發聲

我冇用，係得啲中國frd(全部反共支持港獨)有用囉，

用緊 TLS 1.3 都追得幾貼

咁中國人未上唔到 同 appstore

MITM洗撚咁複雜咩，一個dns poisoning就搞掂啦。係睇你係咪咁high profile，要sacrifice依家僅有嘅一個root CA同埋幾個intermediate CA。

鬼国搞得自己
好快就搞埋香港

1.3多唔多網用緊？

Chrome所謂嘅冇https就會彈唔安全
但未用1.3既https佢會唔會提？

唔會
你chrome/firefox F12 揀network tab會睇到你去個網既tls version

1.3好新，就算支援都係其中一個option
大路係1.2

正路有做security risk assessment 嘅份report都會叫你剩係開TLS1.2啦

用緊 http , 跟得幾貼

嘩, 佢連301都唔做
世界級

傻豬！係無black bloc情況下，咁樣仲好過實名登記

仲用certbot

Tui

升唔升級係咪網站決定?
等世界主流都升晒網上世界就唔使見到班小粉紅

你意思係話佢哋定我？佢哋淨係用依個嚟做proxy去連tor，而個tor係放喺vm道，然後個網絡係嚟自另一個vm set咗嘅翻牆軟件，基本上冇可能揾到真身

certbot有咩衰

有拉埋cloudflare 落水
1.2 真係好好基本
1.3 ... 對牆國人嚟講係惡夢嚟😂

Starlink有4萬粒衛星，你射得幾多粒？

討論區嚟講算係普遍?

恭喜你已報名自殺

幾年前用過咋
冇用好耐 只係咁啱見到就問下
依家都用緊買嘅vpn

有用cloudflare 既網 1.3 好基本

支那畜無處不在

不如你試吓喺商家佬嘅立場再諗下呢件事，你估 Elon 真係 Tony Stark，要拯救世界咩

個server 唔係自己既VPN
份log佢點用你都唔會知道

乖啦，用Vpn 啦。

密碼法係管block chain
所有block chain都係由支共管

支持全世界更新
支持支那全部Block

公司係北京轉左條circuit 話國家政策，唔比用443 即係https,

條奶共閪一早講左唔會開放畀中國用

LM

#282494

仲未 bam 你就知牙連幾支持言論自由

已入 LIST，自己好好檢討下。

本名單現已全面支援髀加蕉巴打（#23094）編寫嘅會員標籤功能，能方便辨別藍絲五毛，歡迎使用！

PC 版使用教學

Android 版使用教學

最近更新內容：
配合髀巴近日對標籤功能的更新，
指住標籤會顯示入 list 理由同相關留言紀錄連結。

P.S. 僅適用於 PC 和 Android 裝置上的瀏覽器

其實我都無講過我係用web Server
個位巴打都唔知做乜鳩起晒鋼
我係用黎renew 比隻firewall 個SSLVPN 用

咁唔用cronjob 仲有咩好方法？

連登依然不作回覆
連登係偽黃

thx，block多隻弱智藍屍

以防止isp 夾data 計：

最全面（cover 所以traffic）一 VPN
下一代： - doh + cdn + tls 1.3 + esni

Server side 有cloudfalre google 好快，反而要用戶端支援要等。

用住VPN 先啦

都會兼容返1.2 1.1啦

但係chrome 無tls 1.3 又話你網站不安全唔比上

內聯網